[激勵] 飛越瘋人院 Once flew over cuckoo's nest

男主角McMurphy 因罪被判入精神病院
佢嘅出現為病人死板枯燥的生活帶來衝擊，
更在院中散播反叛的種子
自此病人係院中開始會對護士長表達相反意見，
並對無理要求提出反抗

故事經歷反抗、壓迫甚至以死相練，發展到最後男主角被迫食藥，令佢喪失獨立思考能力
自此以後不再是當初的McMurphy

酋長不甘男主角被奪去可貴的靈魂
忍痛了斷佢嘅生命
佢一直保持沉默，但沒有忘記男主角的熱情如何激起心中壓抑已久的火炬
呢個意識形態埋藏在心中，等候一個適當的時機承繼男主角當初的宏願
佢窮盡一切力量抬起200噸重的雲石水台
砸破窗口，離開瘋人院，向著黎明奔去

以上為電影內容分享，非常值得一睇
睇到最後哭能咗酋長

有冇睇過戲同原著的巴絲分享吓

什麼是自由
自由就是看不見但內心感受到
推薦月黑高飛

明明係希望...
其實都唔使咁扭既......

睇嗰啲咩5分鐘看完一部戲都可以哭能死
會買原著睇

仲有月黑高飛

多謝推介

可唔可以比較吓月黑同瘋人院?

聽日睇下有無時間

同樣係建制下生存 月黑高飛男主經過多年監獄生活後最後走得甩，飛越瘋人院男主不斷嘗試喚醒周邊既痴線佬 最後失敗自己俾人割左變成傻仔

Hmmm juicy fruit

推介飛越瘋人院係因為佢好有共嗚感

積尼高遜、露薏絲菲莉莎

louise fletcher 攞oscar 最佳女主條片好正
用手語去感謝佢聾啞父母

結局果part真係好震撼

監獄是建制
精神病院是建制
影片通過這些建制下的種種制度與規範改造建築入面的人
通過長時間的馴化使他們適應習慣懼怕
獄長有權,院長有權,通過權力的使用建立不容挑戰的權威
有的人適應不了外面世界而自殺,有的想呼喚院內的病人去爭取自由
通過音樂.通過外遊使大家感受不被困束的自由,感受那種自由的感覺
結果有的成功走出建制,有的被割走腦下垂成為廢人

我心目中TOP 1 月黑高飛, TOP 2 就係呢套

月黑易入口d 大眾d

竟然個個都buy 月黑
我仲諗住瘋人院已經係無人超越到
真係好正
利申個人比較鐘意意味深長作品, 可以慢慢嗒

更改
發展到最後男主角被迫做手術切走部份腦部

冇話邊套超越邊套...
我只係話月黑係大眾d

鐘意冇咁大眾
不過會試吓睇月黑